蘋果績佳股價破頂 股神巴菲特大賺210億

蘋果上季業績表現亮麗，帶動股價周三升近6%破頂，市值邁向1萬億美元大關。「股神」巴菲特（Warren Buffett）亦成贏家，旗下投資旗艦巴郡（Berkshire Hathaway）料一夜大賺27億美元（約210億港元）。

蘋果股價今年累升19%，周三收報201.50美元；按公司最新公佈流通股份數目計算，蘋果股價只需再升2.8%，至203.45美元，公司市值即可升至1萬億美元。

巴郡首季持有近2.4億蘋果股份，倘未有沽出，巴郡在周三單日已賺27億美元。

蘋果近年成為巴菲特愛股。股神早前透露，巴郡已購入蘋果約5%股份，他更表示希望購入蘋果所有股份，因他欣賞蘋果的管理模式。

蘋果貴為美國最賺錢企業，巴菲特形容，蘋果非常驚人，盈利幾乎是第二賺錢美企的兩倍。

蘋果上季收入達533億美元，按年增長17%，為連續4季增幅達到雙位數；盈利增至115億美元，每股盈利2.34美元，增長40%。

蘋果亦預期今季收入達600億至620億美元，高於市場預期的590億美元，反映管理層對下月推出的新一代iPhone信心十足。

撰文 : 林嘉莉

蘋果高層：俾舊屎你地都會大把人爭住買

iPhone X幾好用

佢一賣貨就大跌啦

人地話到明想買晒Apple啲股份你就話賣貨

BRK.B

廢老

以前佢成日講唔會投資科技股, 果d股票係無投資價值

巴郡已購入蘋果約5%股份

蘋果一早唔係科技股
係宗教股

佢當蘋果係手機股 唔係科技股 好似係